# Exercice 1 : 
a) Définir le Logiciel de traitement de texte : (2 pts)
……………………………………………………………………………………………………………
……………………………………………………………………..……………………………………
……………………………………………………………………………………………………………
………………………………………………………………………………………………………..…..

b) Faire cercler le nom de Système d’exploitation : (1 pts)
Windows xp, Souris, UNIX, Clavier, MS.WORD, Lunis, Windows 2000

# Exercice 2 : Répondre par V (vrai) ou F (faux) : (3 pts)
- Un fichier peut contenir des dossiers et des fichiers : …………..
- Le système d’exploitation est un ensemble des programmes : ……………
- Un fichier ne peut contenir que de texte : ……………
- MS.WORD est un logiciel de traitement de texte : ….............
-Pour saisir un texte, on a besoin d’une imprimante : ……………
- Un logiciel est un programme : ……………

# Exercice 3: Compléter les phrases par les mots de la liste (5 pts)
(MS.WORD / Traitement / Extension / Dossiers / Fichiers / Clavier )
- Un fichier est identifié par un nom et une …………………………….
- Un dossier contient des ………………… et des ………………………..
- Pour saisir un texte, on a besoin d’un …………………………… et d’un 
programme de ……………………………… de textes
- …………………… est un exemple de programme de traitement de texte 
